共產黨：「在香港通常居住」可理解為「通常居住兩至三個地方」

葉劉淑儀：海外港人倘入籍他國而3年未有返港 會失投票權

行政會議成員、新民黨主席葉劉淑儀表示，支持容許內地港人境外投票，不應再拖延。她表示，雖然法例規定選民是「在香港通常居住的永久居民」，但英國案例指出，一個人通常可以在兩至三個地方「通常居住」，認為只要一個人自願居住在一個地方，而且有定居目的，就可被視為「通常居住」，因此在內地居住的港人極有可能符合「通常居住」條件。

至於民主派關注海外港人的投票權，葉劉淑儀認為，很多移居海外的港人已經入籍他國，根據《國籍法》，他們已經放棄中國國籍，而根據《入境條例》，非中國籍居民如果3年內沒有回港，就會喪失香港居留權，即代表他們並不屬於香港永久性居民，失去投票權。

原文網址：

不如唔好搞咁多野

直接宣布佢地贏咪得囉

葉劉：我roommate 通常都居住兩三個地方啦

"入籍他國，根據《國籍法》，他們已經放棄中國國籍"
屌你老母拉人嘅時候又唔見咁講，真係龍門任你搬

14億人一齊選仲民主啦

咁自由行一年落香港兩三轉又有冇投票權

咪係 都冇民主架啦
仲扮咩有得比你投票啊
都搲爛左塊面啦

作規則出黎俾自已玩哂，辛苦哂

新法律

咁海外留學生同做嘢而冇入籍既香港永久居民呢 當佢哋死

其實我唔明佢即係講乜

明明有「在香港」 呢三個字， 有兩三個地方通常居住係冇問題， 但應該係响香港呢個框框入面之內呀嘛

大灣區歸入香港

香港人唯一身分證明文件

行到這一步直接委任全部保皇黨算，龍門任佢地搬……

分裂國家罪、顛覆國家政權罪、恐怖活動罪、勾結外國或境外勢力危害國家安全罪
有呢幾條都清楚晒啦
仲投咩

做婊子又要立貞節牌坊

咁住澳門有沒有得投？
住台灣有沒有得投？

全世界都可以投？

他首先是中国人呢

點解立法會 要分區呢。當一區計啦

政府沒可能知邊d人係海外住夠3年又入左外籍
如果知=偷其他國家機密文件

體諒下啦 法治呀

好心就咪撚咁難睇 直接dq灑唔合你心水果d直接拍手掌完場 搞咁多野又開職位研究呃水呀？

如果冇做國籍變更係唔會冇咗中國籍